【立會選戰】譚香文突轉戰會計界 稱要「同梁繼昌砌過」

原擬於「工業界（第二）」挑戰經民聯吳永嘉的黃大仙區議員、前會計界立法會議員譚香文突報名會計界。她向獨媒記者批評現任議員梁繼昌為「和稀泥」，如同「建制2.0」，又歸類自己為「抗爭派」，自己「民主女神」的稱號仍然適用，「起碼我會搞事，依家就係要同佢砌過呀嘛！」

譚自稱「會搞事」 不滿梁「企喺度戆居居」

黃大仙區議員譚香文2004年代表公民黨參選立法會會計界選舉，4年後換屆敗予現任財政司司長陳茂波。她6月時接受《獨媒》訪問指有意轉戰工業界（第二），打破建制派自回歸後在這界別自動當選。她昨日在個人Facebook專頁上宣布欲重返會計界，挑戰現任民主派立法會議員梁繼昌。

譚香文曾於2012年立法會選舉替梁繼昌站台，她接受獨媒訪問時大嘆後悔和失望，認為對方表現不濟，「應投票就唔去投，應該反對就支持」，指對方缺席港鐵沙中綫追加撥款表決，又沒有為業界爭取標準工時，以往亦曾支持《財政預算案》。譚斥梁為「和稀泥」，一味採取妥協態度，又轟他在民主派被保安抬出會議廳時「企喺度戆居居咁」，揚言要踢走「建制2.0」。

至於她會否否決《財政預算案》，譚表示會「對事不對人」，按照實際情況考慮，但就歸類自己為「抗爭派」，反對「又傾又砌」。「你唔好唔記得我加入過人民力量」，又指「起碼我會搞事，依家就係要同佢砌過呀嘛！」

二○一六年立法會換屆選舉結果如下：

功能界別：會計界
－－－－－－－－

候選人 所得票數
－－－ －－－－
梁繼昌＊ 12,131

陳弘毅 6,836

譚香文算鳩數吧啦

可能個選舉主任收到風民主女神譚香文要參選，驚要dq 佢，所以請假避風頭

出埋dllm 出選
我係專業人士都投返 正職既算

如果係其他人挑機就話
譚香文

垃圾